[{"question":"Activele imobilizate sunt prezentate in bilant pe capitole Precizati care capitol dintre cele enumerate mai jos nu face parte din grupa activelor imobilizate:","answers":["imobilizari necorporale;.","imobilizari corporale;.","investitii financiare pe termen lung;.","investitii pe termen scurt."],"correct":""},{"question":"Activele circulante de natura stocurilor sunt clasificate astfel:\r\nO categorie este gresita Identificati-o!","answers":["materii prime si materiale consumabile;.","productie in curs de executie;.","animale;.","produse finite si marfuri;.","avansuri pentru cumparari de imobilizari corporale."],"correct":2},{"question":"Acreditivele sunt:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["sume aflate in casieria intreprinderii;.","disponibilitati rezervate la banca intr-un cont distinct, la dispozitia unui furnizor;.","valori achizitionate si detinute de intreprindere;.","sume acordate unor salariati ai intreprinderii;.","valori economice care sunt echivalente de numerar."],"correct":1},{"question":"Activitatile intreprinderii, consumatoare de resurse si producatoare de efecte sunt analizate prin contul de profit si pierdere, care evidentiaza performanta prin prisma raportului de echilibru:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["±R = V - C;.","±R = V + C;.","V = ±R - C;.","C = ±R - V;.","V ± R = C."],"correct":0},{"question":"Analiza contabila consta in:\r\nIdentificati afirmatia gresita","answers":["cercetarea pe baza de documente, a fiecarei operatii economice si financiare in parte;.","descompunerea operatiei in elementele componente;.","stabilirea conturilor corespondente;.","stabilirea partii conturilor - activ sau pasiv -in care urmeaza sa se inregistreze operatia respectiva;.","concomitent si cu aceeasi suma."],"correct":3},{"question":"Alegeti dintre variantele de mai jos pe cea corecta referitoare la continutul economic si functia contabila a contului 281 \"Amortizari privind imobilizarile corporale\":","answers":["cont rectificativ, avand functie contabila de pasiv;.","cont de bunuri economice, cu functie contabila de activ;.","cont de surse de finantare, bifunctional;.","cont de surse de finantare, bifunctional;.","cont de surse proprii de finantare, avand functie contabila de activ."],"correct":0},{"question":"Adunarea generala a actionarilor hotaraste transferarea la rezerve a primelor legate de capital, in suma de 500 lei Incadrati operatia intr-una din urmatoarele tipuri de modificari:","answers":["A + x = P + x;.","A - x = P - x;.","A = P + x - x;.","A + x - x = P;.","A + x = P - x."],"correct":2},{"question":"Balanta de verificare contine conturile utilizate de o intreprindere, avand inscrise in coloanele sale, pentru fiecare cont, o serie de elemente Unul din elementele ce urmeaza a fi prezentate este gresit Care este acesta?","answers":["soldurile initiale;.","rulajele perioadei anterioare;.","totalul sumelor;.","soldurile finale debitoare de la sfarsitul lunii pentru care se intocmeste balanta;.","soldurile finale creditoare de la sfarsitul lunii pentru care se intocmeste balanta."],"correct":1},{"question":"Balanta de verificare ofera posibilitatea descoperirii erorilor de inregistrare in conturi Unele dintre erorile de mai jos nu pot fi depistate cu ajutorul balantei de verificare Care sunt acestea?","answers":["erorile de intocmire a balantei de verificare ;.","erorile de intocmire a conturilor pentru stabilirea soldurilor finale;.","omisiunile de inregistrare;.","erorile de inregistrare in Cartea-mare;.","erorile in stabilirea sumelor din formulele contabile compuse."],"correct":2},{"question":"Balanta de verificare nu indeplineste functia de:","answers":["verificare a exactitatii inregistrarilor efectuate in conturi;.","realizare a concordantei dintre conturile analitice si conturile sintetice;.","instrument de analiza a activitatii economice;.","realizare a concordantei dintre elementele de activ si de pasiv;.","centralizare a activitatii economice."],"correct":3},{"question":"Ca activitate practica, organizata in fiecare intreprindere, contabilitatii ii sunt atribuite o serie de sarcini specifice Precizati care din sarcinile enumerate mai jos nu ii revin contabilitatii, in aceasta calitate:","answers":["furnizarea datelor si informatiilor necesare elaborarii programelor financiare;.","inregistrarea cronologica a operatiilor economice si financiare, preluarea si pastrarea informatiilor;.","elaborarea mijloacelor pentru aplicarea in practica a contabilitatii;.","controlul operatiilor efectuate si a exactitatii datelor contabile;.","furnizarea datelor si informatiilor necesare intocmirii situatiilor financiare anuale."],"correct":2},{"question":"Capitalul propriu este prezentat sub forma de elemente randuri care desemneaza rezervele constituite de intreprindere pe parcursul desfasurarii activitatii, astfel:\r\nUn element rand nu apartine capitalului propriu Identificati-l!","answers":["capitalul;.","primele de capital;.","imprumuturi si datorii asimilate;.","rezervele din reevaluare;.","rezervele, etc."],"correct":2},{"question":"Ca instrument de lucru reprezentativ al contabilitatii, contul trebuie sa raspunda cerintelor si sarcinilor acesteia, indeplinind o serie de functii:\r\nPrecizati care din functiile enumerate nu apartine contului","answers":["functia economica;.","functia de calcul;.","functia de control;.","functia de sistematizare;.","functia previzionala."],"correct":4},{"question":" Ca trasatura de baza a metodei contabilitatii, dubla inregistrare:\r\nO singura afirmatie este adevarata Identificati-o!","answers":["se intaneste la toate formele evidentei economice;.","se intalneste la toate componentele sistemului informational economic;.","nu ofera posibilitatea verificarii exactitatii inregistrarilor efectuate;.","asigura existenta permanenta a egalitatii bilantiere;.","nu creeaza posibilitatea reflectarii obiectului de studiu al contabilitatii."],"correct":3},{"question":"Ca disciplina stiintifica, contabilitatii ii revin o serie de sarcini Precizati care din sarcinile enumerate mai jos ii revin contabilitatii, in aceasta calitate:","answers":["furnizarea datelor si informatiilor necesare elaborarii programelor financiare;.","inregistrarea cronologica a operatiilor economice si financiare, preluarea si pastrarea informatiilor;.","elaborarea mijloacelor pentru aplicarea in practica a contabilitatii;.","controlul operatiilor efectuate si a exactitatii datelor contabile;.","furnizarea datelor si informatiilor necesare intocmirii situatiilor financiare anuale."],"correct":2},{"question":"Care din afirmatiile urmatoare, referitoare la efectele pe care le are utilizarea uneia sau alteia din metodele de evaluare a iesirilor de bunuri este adevarata:","answers":["FIFO, in conditiile cresterilor de preturi, are ca efect evaluarea iesirilor la costurile cele mai scazute, iar a stocurilor la preturile cele mai mici;.","FIFO, in conditiile cresterilor de preturi, are ca efect micsorarea profitului din exploatare.","CMP, calculat la sfarsitul fiecarei perioade de gestiune (lunar) presupune usurinta in aplicare si permite evaluarea exacta a iesirilor in cursul perioadei;.","LIFO, in cazul cresterii continue a preturilor, evalueaza iesirile la preturile cele mai ridicate, iar stocul la preturi mai reduse, profitul micsorandu-se;.","LIFO, daca preturile descresc continuu, iesirile sunt micsorate, stocul final si profitul micsorate."],"correct":4},{"question":"Care din afirmatiile urmatoare, referitoare la evaluarea la incheierea exercitiului financiar nu este adevarata:","answers":["elementele de activ si de pasiv de natura datoriilor se evalueaza si se reflecta in situatiile financiare la valoarea de intrare, pusa de acord cu rezultatele inventarierii;.","elementele de activ si de pasiv de natura datoriilor se evalueaza si se reflecta in situatiile financiare la valoarea de intrare;.","pentru elementele de activ, diferentele constatate in minus se inregistreaza pe seama unei amortizari suplimentare, in cazul activelor amortizabile pentru care deprecierea este ireversibila;.","pentru elementele de activ, in cazul diferentelor constatate in minus se efectueaza o ajustare pentru depreciere sau pierdere de valoare, atunci cand deprecierea este reversibila;.","pentru elementele de pasiv de natura datoriilor, diferentele constatate in plus se inregistreaza in contabilitate, pe seama elementelor corespunzatoare de datorii;"],"correct":3},{"question":"Care din elementele de activ prezentate mai jos nu constituie obiect al reevaluarii:","answers":["constructile;.","echipamentele tehnologice;.","echipamentele tehnologice;.","echipamentele de protectie a valorilor;.","programele informatice."],"correct":4},{"question":"Caracteristica generala a conturilor de imobilizari necorporale consta in aceea ca:\r\nIdentificati afirmatia gresita","answers":["toate cheltuielile colectate raman evidentiate in debitul lor pana la amortizarea integrala a acestora;.","dupa functia contabila sunt conturi de activ, respectiv de bunuri economice;.","se debiteaza cu valoarea imobilizarilor necorporale amortizate integral;.","se crediteaza cu valoarea imobilizarilor necorporale scoase din activ;.","soldul debitor reprezinta valoarea imobilizarilor necorporale existente."],"correct":2},{"question":"Care formula contabila din cele enumerate nu este in concordanta cu explicatia data:","answers":["345 = 711\r\n- valoarea la pret de inregistrare a produselor finite intrate in gestiune;.","345 = 711\r\n- valoarea la cost de productie a produselor finite constatate plus la inventar;.","658 = 345\r\n- valoarea donatiilor de produse finite;.","711 = 345\r\n- lipsuri de inventar la produse finite;.","345 = 301\r\n- valoarea la pret de inregistrare a produselor finite consumate in intreprindere."],"correct":4},{"question":"Care formula contabila este in concordanta cu explicatia data:","answers":["411 = 701\r\n- valoarea la pret de vanzare a produselor finite livrate;.","411 = 418\r\n- valoarea produselor livrate pe baza de factura;.","401 = 301\r\n- valoarea la pret de cumparare a materiilor prime intrate in gestiune;.","302 = 401\r\n- valoarea materialelor consumabile primite cu titlu gratuit;.","401 = 5121\r\n- incasari efectuate catre furnizori."],"correct":0},{"question":"Care din afirmatiile urmatoare, referitoare la avansurile de trezorerie nu este conforma cu realitatea:","answers":["sunt sume incredintate administratorului sau altor persoane imputernicite in vederea efectuarii unor plati;.","sumele se justifica prin achizitia de stocuri, plata unor furnizori etc.;.","sumele necheltuite se restituie;.","diferentele favorabile de curs valutar aferente avansurilor de trezorerie in valuta, la incheierea exercitiului financiar constituie venit financiar;.","diferentele nefavorabile de curs valutar aferente avansurilor de trezorerie in valuta, la lichidarea acestora sau la incheierea exercitiului financiar afecteaza cheltuielile de exploatare."],"correct":4},{"question":"Capitalul propriu reprezinta:","answers":["interesesul rezidual al actionarilor in pasivele unei intreprinderi dupa deducerea tuturor datoriilor acesteia.","interesesul rezidual al actionarilor in activele unei intreprinderi dupa deducerea tuturor datoriilor acesteia.","interesesul rezidual al actionarilor in activele unei intreprinderi dupa deducerea tuturor datoriilor acesteiad","interesesul rezidual al actionarilor in activele unei intreprinderi inainte si dupa  deducerea tuturor datoriilor acesteia.","interesesul rezidual al actionarilor in pasivele unei intreprinderi inainte si dupa deducerea tuturor creantelor acesteia"],"correct":1},{"question":"Care dintre erorile de mai jos nu poate fi depistata cu ajutorul balantei de verificare?","answers":["erorile de intocmire a balantei de verificare.","erorile in calculul sumelor din formulele contabile compuse.","erorile de compensatie.","erorile de intocmire a conturilor pentru stabilirea soldurilor finale.","erorile de inregistrare in Cartea-mare"],"correct":2},{"question":"Ce semnificatie are urmatoarea formula contabila: 641 = 421","answers":["inregistrarea avansului acordat;.","inregistrarea retinerilor din salarii;.","inregistrarea pe cheltuieli a salariilor platite;.","inregistrarea pe cheltuieli a avansului acordat si retinut;.","inregistrarea salariilor datorate."],"correct":4},{"question":"Ce semnificatie are urmatoarea formula contabila: 351 = 301","answers":["valoarea materiilor prime aduse de la terti;.","valoarea materiilor prime date spre prelucrare la terti;.","valoarea materiilor prime constatate lipsa la inventar;.","valoarea materiilor prime date in consum;.","scaderea din gestiune a materiilor prime distruse de calamitati."],"correct":1},{"question":"Ce semnificatie are urmatoarea formula contabila: 117 = 457","answers":["dividendele datorate actionarilor sau asociatilor din profitul realizat;.","sumele achitate actionarilor sau asociatilor;.","sumele lasate in contul curent al actionarilor, reprezentand dividende;.","impozitul pe dividende;.","impozitul pe dividende;"],"correct":0},{"question":" Ce semnificatie acordati formulei contabile: 1091 = 959b14j 5311","answers":["valoarea actiunilor proprii cedate;.","costul de achizitie al actiunilor proprii rascumparate;.","valoarea la cost de achizitie a actiunilor cumparate;.","valoarea actiunilor proprii anulate;.","valoarea actiunilor detinute la entitatile afiliate."],"correct":1},{"question":"Ce semnificatie are urmatoarea formula contabila: 681 = 151","answers":["diminuarea provizioanelor;.","anularea provizioanelor;.","constituirea provizioanelor;.","valoarea provizioanelor;.","valoarea provizioanelor;"],"correct":2},{"question":"Ce semnifica inregistrarea contabila urmatoare?\r\n421 = 444","answers":["salarii datorate personalului.","retinerea din salarii a asigurarilor sociale de sanatate.","retinerea din salarii a impozitului pe veniturile din salarii.","plata impozitului pe salarii catre bugetul statului.","retinerea din salarii a contributiei la asigurarile sociale"],"correct":2},{"question":" Cheltuielile cu impozitele, taxele si varsamintele asimilate (grupa 63) sunt considerate:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["cheltuieli financiare;.","cheltuieli extraordinare;.","cheltuieli cu impozitul pe profit si alte impozite;.","cheltuieli de exploatare;.","cresteri ale activelor."],"correct":3},{"question":"Cheltuielile inregistrate in avans nu includ:","answers":["chirii achitate anticipat;.","subventii;.","plati pentru abonamentele la diversele publicatii;.","decontarea anticipata a primelor de asigurare pentru bunuri;.","reparatii capitale care se esaloneaza pe mai multe exercitii financiare."],"correct":1},{"question":"Ciclul de exploatare al unei intreprinderi reprezinta:","answers":["perioada de timp dintre achizitia materiilor prime care intra intr-un proces de productie si finalizarea sa in numerar sau sub forma unui instrument usor convertibil in numerar;.","perioada de timp dintre achizitia materiilor prime si obtinerea produselor finite;.","anul calendaristic;.","perioada de timp dintre obtinerea produselor finite si vanzarea lor;.","perioada de timp dintre vanzarea produselor finite si incasarea lor."],"correct":0},{"question":"Clasificarea conturilor in conturi de activ, pasiv si bifunctionale are la baza unul din urmatoarele criterii de clasificare:","answers":["dupa continutul economico-financiar;.","dupa functia contabila;.","dupa sfera de cuprindere;.","dupa legatura dintre conturile sintetice si analitice;.","in functie de analiza activitatii economice."],"correct":1},{"question":"Clasificarea balantelor de verificare in: balante de verificare a conturilor sintetice si balante de verificare a conturilor analitice, are la baza unul din urmatoarele criterii:","answers":["dupa felul conturilor pentru care se intocmesc;.","dupa numarul egalitatilor pe care le cuprind;.","dupa continut;.","dupa forma grafica de prezentare;.","dupa perioadele pentru care se intocmesc."],"correct":0},{"question":"Conceptia economica considera ca obiectul de studiu al contabilitatii il constituie elaborarea si aplicarea procedeelor de evidenta, calcul, analiza si control, in expresie valorica, a existentei si starii, precum si a miscarii si transformarii:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["patrimoniului;.","capitalului;.","utilizarilor ciclice;.","utilizarilor ciclice;.","utilizarilor durabile."],"correct":1},{"question":"Contabilitatea reprezinta principala componenta a sistemului informational, orientat spre cunoasterea valorilor economice dintr-o intreprindere In aceasta calitate, ea se constituie:\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["intr-un subsistem informational;.","instrument de cunoastere, gestiune si control;.","activitate specializata;.","disciplina stiintifica;.","activitate practica."],"correct":0},{"question":"Contabilitatea trebuie sa furnizeze informatii despre pozitia financiara si performantele intreprinderii Pozitia financiara a intreprinderii este data de relatia:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["Active - Datorii = Capitaluri proprii;.","Venituri - Cheltuieli = Rezultate;.","Active - Capitaluri proprii = Datorii;.","Active + Cheltuieli = Datorii + Venituri;.","Capitaluri proprii = Rezultate."],"correct":1},{"question":"Conceptia financiara considera ca obiectul de studiu al contabilitatii il constituie elaborarea si aplicarea procedeelor de evidenta, calcul, analiza si control, in expresie valorica, a existentei si starii, precum si a miscarii si transformarii:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["patrimoniului;.","capitalului;.","bunurilor economice care se investesc;.","resurselor economice;.","bunurilor economice dobandite."],"correct":3},{"question":"Contul functioneaza pe baza urmatoarei relatii matematice:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["Existente initiale + Cresteri = Existente finale + Micsorari;.","Existente initiale + (Cresteri + Micsorari) = Existente finale;.","Existente initiale - (Cresteri + Micsorari) = Existente finale;.","Existente initiale + Micsorari - Cresteri = Existente finale;.","Existente initiale + Cresteri - Micsorari = Existente finale."],"correct":4},{"question":"Contul de rezultate exprima, intr-o forma analitica, rezultatele obtinute, prin prisma:","answers":["incasarilor si platilor;.","activelor si pasivelor;.","veniturilor si cheltuielilor;.","creantelor si datoriilor;.","intrarilor si iesirilor de bunuri."],"correct":2},{"question":"Contul este procedeul specific metodei contabilitatii cu ajutorul caruia se reflecta existenta si miscarea fiecarui element in parte Conventional, s-a stabilit ca partea stanga a contului sa poarte denumirea de:","answers":["rulaj debitor;.","credit;.","debit;.","sold final;.","sold initial."],"correct":2},{"question":"Conturile bifunctionale au la sfarsitul perioadei de gestiune sold:","answers":["fie numai debitor, fie numai creditor;.","debitor;.","creditor;.","debitor si creditor;.","fie debitor, fie creditor."],"correct":4},{"question":"Corespondenta conturilor se poate realiza:\r\nO corespondenta este gresita Precizati care este aceasta","answers":["numai intre conturile de activ, cand se inregistreaza operatii care genereaza modificari in structura activelor;.","numai intre conturile de pasiv, cand se inregistreaza operatii care genereaza modificari in structura pasivelor;.","intre conturi de activ si pasiv, cand se inregistreaza operatii care genereaza cresteri in volumul activelor si pasivelor;.","intre conturi de activ si pasiv, cand se inregistreaza operatii care genereaza descresteri in volumul activelor si pasivelor;.","intre conturi de activ si pasiv, cand se inregistreaza operatii care genereaza cresteri in volumul activelor si descresteri in volumul pasivelor."],"correct":4},{"question":"Consemnarea in extrasul de cont a operatiei de depunere a unei sume de bani din casierie in contul curent de la banca genereaza inregistrarea:","answers":["581 = 5311;.","581 = 5311\r\n5121 = 581;.","5121 = 581;.","5121 = 5311;.","5311 = 581\r\n581 = 5121."],"correct":1},{"question":"Conturile din clasa 8:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["servesc pentru calculul costului productiei;.","sunt considerate conturi de bilant;.","sunt conturi de rezultate;.","reflecta elemente care nu se afla in proprietatea intreprinderii;.","sunt reflectate in bilantul contabil."],"correct":3},{"question":" Contul 403 \"Efecte de platit\" evidentiaza obligatiile de plata stabilite pe baza de efcte comerciale Precizati ce reflecta creditul contului:","answers":["valoarea efectelor comerciale neachitate;.","platile efectuate la scadenta pe baza de efecte comerciale;.","valoarea acceptata de furnizori a cambiilor sau a biletelor la ordin;.","drepturile de creanta din relatiile cu clientii, stabilite pe baza efectelor comerciale;.","contravaloarea efectelor comerciale de primit."],"correct":2},{"question":"Contul 431 \"Asigurari sociale\" tine evidenta decontarilor privind contributia angajatorului si a personalului la asigurarile sociale si a contributiei pentru asigurarile sociale de sanatate Este un cont de pasiv\r\nPrecizati care element din cele enumerate mai jos nu se inregistreaza in creditul contului:","answers":["sumele virate asigurarilor sociale si asigurarilor sociale de sanatate;.","contributia angajatorului la asigurarile sociale;.","contributia angajatorului pentru asigurarile sociale de sanatate;.","contributia personalului la asigurari sociale;.","contributia personalului pentru asigurari sociale de sanatate."],"correct":0},{"question":"Contul 267 \"Creante imobilizate\", dupa cum arata si denumirea, tine evidenta creantelor imobilizate, respectiv:\r\nUn element dintre cele enumerate este gresit Identificati-l!","answers":["a creantelor legate de interesele de participare;.","a imprumuturilor acordate pe termen lung;.","a garantiilor depuse, in vederea garantarii bunei executii a unor lucrari;.","a titlurilor primite ca urmare a reinvestirii dividendelor;.","a cautiunilor."],"correct":4},{"question":"Creantele numite si valori in curs de decontare nu includ:","answers":["avansuri incasate;.","creantele comerciale;.","creantele intre entitatile afiliate;.","creantele privind capitalul subscris si nevarsat;.","pagubele de recuperat de la debitori diversi pe baza titlurilor executorii."],"correct":0},{"question":"Cu ajutorul balantei de verificare se identifica:","answers":["erorile de inregistrare in Cartea-mare;.","erorile de inregistrare in Registrul-jurnal;.","erorile de compensatie;.","erorile de imputatie;.","omisiuni de inregistrare."],"correct":0},{"question":" Deschiderea unui acreditiv pentru suma de 50000 lei genereaza una din urmatoarele inregistrari contabile:","answers":["50.000 5411 = 5121 50.000;.","50.000 581 = 5121 50.000\r\n50.000 5411 = 581 50.000;.","50.000 5121 = 581 50.000\r\n50.000 581 = 5411 50.000;.","50.000 581 = 542 50.000\r\n50.000 5411 = 581 50.000;.","50.000 581 = 5311 50.000\r\n50.000 5411 = 581 50.000."],"correct":1},{"question":"Din definitia patrimoniului, rezulta un echilibru, o egalitate Acest echilibru se exprima astfel:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["Bunuri economice = Drepturi + Obligatii;.","Bunuri economice = Active imobilizate + Active circulante;.","Bunuri economice = Resurse durabile + Resurse ciclice;.","Bunuri economice = Capital fix + Capital circulant;.","Bunuri economice = Utilizari durabile + Utilizari ciclice."],"correct":0},{"question":"Din punct de vedere al modului in care bunurile economice se investesc, se intrebuinteaza, se consuma si se inlocuiesc, capitalul este de doua feluri\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["capital propriu si capital strain;.","capital fix si capital propriu;.","capital fix si capital circulant;.","capital fix si capital strain;.","capital propriu si capital circulant."],"correct":2},{"question":"Din cele cinci reguli prezentate mai jos, o regula de functionare a conturilor este gresita Identificati-o!","answers":["conturile de activ incep sa functioneze prin debitare, iar conturile de pasiv prin creditare;.","cresterile se inscriu in partea opusa celei in care s-au inscris existentele initiale;.","soldurile finale se stabilesc prin scaderea din totalul sumelor mai mari a totalului sumelor mai mici;.","micsorarile se inscriu in partea opusa celei in care s-au inscris cresterile;.","conturile de activ pot prezenta numai sold final debitor sau sunt soldate, iar conturile de pasiv numai sold final creditor sau sunt soldate."],"correct":1},{"question":"Dispuneti de urmatoarele informatii privind marfurile: stoc scriptic de marfuri 1 leu, stoc faptic 1,01 lei Precizati inregistrarea corecta:","answers":["0,01 371 = 711 0,01;.","0,01 371 = 607 0,01;.","0,01 607 = 121 0,01;.","0,01 371 = 707 0,01;.","0,01 371 = 456 0,01."],"correct":3},{"question":"Doua dintre procedeele specifice metodei contabilitatii pentru cercetarea si studierea obiectului sau, sunt contul si bilantul Legatura dintre cele doua se realizeaza cu ajutorul altui procedeu Precizati care este acesta","answers":["inventarierea;.","evaluarea;.","balanta de verificare;.","documentatia;.","calculatia."],"correct":2},{"question":" Dubla inregistrare se realizeaza cu ajutorul:","answers":["balantei de verificare;.","contului;.","bilantului;.","contului de profit si pierdere;.","formulelor contabile."],"correct":1},{"question":"Dupa continutul economic si dupa functia contabila contul 456 \"Decontari cu actionarii/asociatii privind capitalul\" este:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["cont de surse proprii de finantare si are functie contabila de pasiv;.","cont de surse de finantare, bifunctional;.","cont de creante si are functie contabila de cont de activ;.","cont de creante, cat si cont de obligatii, iar dupa functia contabila este bifunctional;.","cont de obligatii si are functie contabila de cont de pasiv."],"correct":3},{"question":"Dupa continutul economic si dupa functia contabila contul 269 \"Varsaminte de efectuat pentru imobilizari financiare\" este:","answers":["cont de titluri de valoare, cu functie contabila de activ;.","cont de investitii financiare, cu functie contabila de activ;.","cont de datorii, bifunctional;.","cont de datorii, cu functie contabila de pasiv;.","cont de creante, cat si de datorii, cont bifunctional."],"correct":3},{"question":"Depunerea aporturilor subscrise de catre actionari se inregistreaza prin creditarea unuia dintre conturile:","answers":["1011 Capital subscris nevarsat.","1012 Capital subscris varsat.","456 Decontari cu asociatii privind capitalul.","121 Profit si pierdere.","117 Rezultatul reportat"],"correct":1},{"question":"Elementele ce compun activul bilantier, sunt reflectate dupa destinatia si lichiditatea bunurilor economice Lichiditatea reprezinta:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["disponibilitatile de numerar pe o perioada mai mare in care urmeaza sa se onoreze angajamentele financiare scadente;.","capacitatea fiecarui bun de a parcurge mai rapid sau mai incet, cale normala a ciclului de exploatare, pana la transformarea in bani;.","creante aferente ciclului de exploatare;.","numerar sau echivalente de numerar, a caror utilizare este restrictionata;.","echivalente ale numerarului usor convertibile in bani."],"correct":1},{"question":"Evaluarea reprezinta pentru metoda contabilitatii:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["un principiu;.","un procedeu comun tuturor stiintelor;.","un procedeu specific metodei contabilitatii;.","un procedeu al metodei contabilitatii utilizat si de alte discipline economice;.","o conventie contabila."],"correct":2},{"question":"Evaluarea bunurilor la inventariere se face:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["la valoarea de intrare;.","la valoarea contabila;.","la valoarea actuala;.","la valoarea de intrare pusa de acord cu rezultatele inventarierii;.","la cost istoric."],"correct":2},{"question":"Elementele vizate direct de evaluarea pozitiei financiare sunt:","answers":["activele, pasivele, veniturile si rezultatele;.","activele, pasivele, cheltuielile si veniturile;.","activele, pasivele si capitalurile proprii;.","activele, datoriile si capitalurile proprii;.","activele, datoriile, capitalurile proprii si provizioanele."],"correct":3},{"question":"Efectuarea analizei contabile a operatiilor economice si financiare in vederea inregistrarii in conturi, parcurge in general o serie de etape Una este gresita Identificati-o!","answers":["explicarea operatiunii economice inregistrate;.","determinarea modificarii elementelor bilantiere;.","stabilirea conturilor corespondente;.","aplicarea regulilor de functionare a conturilor;.","intocmirea formulei contabile."],"correct":0},{"question":" Formula contabila are urmatoarele parti componente:\r\nUn element din cele enumerate nu este parte a formulei contabile Care este acesta?","answers":["contul corespondent debitor;.","contul corespondent creditor;.","semnul \"=\";.","sumele inscrise in conturile corespondente;.","data la care a avut loc operatia economica."],"correct":4},{"question":" Formula contabila de stornare in rosu a fost conceputa\r\nIdentificati afirmatia gresita","answers":["pentru a inlatura dezavantajele stornarii in negru;.","presupune anularea unei formule contabile, efectuata anterior, gresit;.","prin inversarea ei;.","cu sumele scrise cu o culoare rosie sau in chenar;.","dupa care se intocmeste formula contabila corecta."],"correct":2},{"question":"Formulele contabile de stornare se utilizeaza pentru:","answers":["anularea unei formule contabile efectuate anterior gresit;.","stabilirea corespondentei conturilor;.","inregistrarea operatiilor economice care au loc in mod obisnuit;.","a se tine seama de modificarile de sens contrar;.","a se efectua inregistrarea sistematica a operatiilor."],"correct":0},{"question":"Functia balantei de verificare, de legatura dintre conturile sintetice si bilant, se concretizeaza:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["prin identificarea erorilor de inregistrare in conturi;.","prin controlul concordantei intre datele inregistrate in contul sintetic si conturile sale analitice;.","in posibilitatea oferita de a cunoaste totalul modificarilor intervenite in volumul patrimoniului;.","in analiza situatiei economico-financiare pe termen scurt;.","prin faptul ca datele din bilantul anual reprezinta soldurile finale ale conturilor."],"correct":4},{"question":"Folosirea datelor contabile in procesul decizional impune centralizarea si sintetizarea lor periodica\r\nPrecizati categoria care raspunde acestei cerinte:","answers":["registrul jurnal;.","documentele justificative;.","documentele contabile de sinteza;.","cartea-mare;.","registrul inventar."],"correct":2},{"question":"Functia de analiza si control reprezinta o functie de baza a contabilitatii\r\nCare din urmatoarele afirmatii este conforma cu scopul acestei functii:","answers":["consta in identificarea informatiilor referitoare la procesele ce au loc in cadrul\r\nintreprinderii;.","pe baza datelor si informatiilor furnizate de contabilitate, echipa manageriala stabileste previziunile privind modul de desfasurare a activitatii in viitor;.","constituie sursa de documentare si clarificare in litigiile civile si penale;.","scoate in evidenta punctele critice aparute in activitatea de productie, comercializare si financiara desfasurata de intreprindere;.","consta in culegerea si prelucrarea informatiilor referitoare la fenomenele economice ce au loc in cadrul intreprinderii."],"correct":3},{"question":"Imobilizarile necorporale nu includ o structura dintre cele prezentate mai jos:\r\nCare este aceasta?","answers":["cheltuieli de constituire;.","concesiuni;.","fond comercial;.","titluri de valoare;.","programe informatice."],"correct":3},{"question":" Imobilizarile corporale cuprind bunuri:\r\nAlegeti definitia corecta","answers":["cu continut material concret, care participa la mai multe cicluri de exploatare si isi transmit treptat valoarea asupra produselor obtinute, pe calea amortizarii;.","care nu au continut concret material, care atesta drepturile de proprietate ale intreprinderii;.","achizitionate sau produse pentru consum propriu sau in scopul comercializarii in termen de 12 luni de la data bilantului;.","ce confera posesorului lor calitatea de creditor al unei intreprinderi;.","utilizate in scopuri administrative sau pentru a fi inchiriate pe parcursul unei perioade mai mici de un an."],"correct":0},{"question":" Imobilizarile financiare, numite si investitii financiare pe termen lung includ:\r\nAlegeti structura corecta","answers":["avansurile pentru cumparari de stocuri;.","titlurile dobandite de intreprindere in vederea realizarii de venituri financiare pe termen lung;.","creantele comerciale;.","actiunile si obligatiunile achizitionate in vederea revanzarii pentru obtinerea de venituri financiare pe termen scurt;.","sume de incasat de la bugetul statului provenind din relatiile de decontare."],"correct":1},{"question":"In conformitate cu legislatia in vigoare au obligatia sa organizeze si sa conduca contabilitatea proprie:\r\nO categorie din cele enumerate este gresita Identificati-o!","answers":["societatile comerciale;.","societatile/companiile nationale;.","regiile autonome;.","persoanele fizice neautorizate sa desfasoare activitati independente;.","institutele nationale de cercetare-dezvoltare."],"correct":3},{"question":"In scopul realizarii obiectului contabilitatii, metoda sa foloseste o serie de procedee, printre care si procedee comune tuturor stiintelor\r\nCare procedeu din cele enumerate mai jos este specific numai contabilitatii:","answers":["observatia;.","clasificarea;.","sinteza;.","comparatia;.","bilantul."],"correct":4},{"question":" In normele contabile provizioanele sunt definite:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["ca datorii;.","ca datorii cu exigibilitate sau valoare incerta;.","ca elemente de activ;.","ca surse de finantare externa;.","ca o forma de castig."],"correct":1},{"question":"Intrucat modificarile pe care le sufera elementele reflectate cu ajutorul conturilor constau in cresteri si micsorari, contul a trebuit sa adopte o forma care sa permita inregistrarea separata a celor doua feluri de modificari Asa s-a ajuns la forma bilaterala a contului Ea este aceea:\r\nIdentificati afirmatia gresita","answers":["clasica;.","de balanta;.","a carei prezentare simplificata se aseamana cu litera \"T\";.","intr-o parte a contului se inregistreaza cresterile care se aduna intre ele, iar in partea opusa micsorarile, care, de asemenea, se aduna intre ele;.","in fiecare parte a contului se fac adunari de sume si scaderi."],"correct":4},{"question":"Intocmirea balantei de verificare presupune efectuarea unor lucrari premergatoare:\r\nUna din lucrarile prezentate este gresita Identificati-o!","answers":["se trec toate operatiile din evidenta sistematica in registrul cartea-mare;.","se totalizeaza sumele din debitul si creditul conturilor deschise si se determina soldul lor;.","se transpun datele din conturi in formularul de balanta;.","se aduna coloanele balantei conturilor;.","se verifica egalitatile dintre coloanele perechi."],"correct":4},{"question":"In cadrul tuturor formelor de inregistrare contabila se folosesc, in principal, aceleasi genuri de registre Care categorie din cele enumerate mai jos nu este componenta a niciunuia dintre sistemele de organizare a inregistrarilor in contabilitate:","answers":["registrul jurnal;.","registrul inventar;.","cartea-mare;.","balanta conturilor;.","bilantul contabil."],"correct":3},{"question":"In contabilitate, in vederea realizarii unei imagini fidele a pozitiei financiare si a performantelor obtinute de o intreprindere, la evaluare trebuie respectate o serie de principii\r\nUnul dintre principiile mai jos enumerate nu este principiu in evaluare","answers":["principiul unitatii monetare;.","principiul unitatii monetare;.","principiul intangibilitatii;.","principiul prudentei;.","principiul permanentei metodelor."],"correct":2},{"question":"Indicati inregistrarea corecta privind cumpararea de materii prime in suma de 50 lei, TVA 19%:","answers":["% = 401 59,50;\r\n50 301\r\n9,50 4426.","59,50 301 = 401 59,50;.","59,50 601 = 401 59,50;.","59,50 301 = 5121 59,50;.","59,50 401 = 5121 59,50."],"correct":0},{"question":"In urma analizei contabile se stabileste urmatoarea formula contabila:\r\nImpozitul pe profit = Conturi la banci in lei 10000lei\r\nAceasta reprezinta:","answers":["virarea prin banca a impozitului pe profit;.","plata in numerar a impozitului pe profit;.","inregistrarea impozitului pe profit datorat bugetului statului;.","impozitul pe venit de natura salariilor datorat bugetului statului;.","plata impozitului pe venit."],"correct":0},{"question":"Informatiile privind pozitia financiara a unei intreprinderi sunt oferite in primul rand de:","answers":["bilant;.","contul de profit si pierdere;.","situatia modificarilor capitalului propriu;.","situatia fluxurilor de trezorerie;.","notele explicative la situatiile financiare anuale."],"correct":0},{"question":"In functie de exigibilitatea surselor de finantare, in bilant sunt delimitate urmatoarele grupe de elemente:\r\nO grupa este gresita Identificati-o!","answers":["datorii ce trebuie platite intr-o perioada de un an;.","datorii ce trebuie platite intr-o perioada mai mare de un an;.","provizioane;.","cheltuieli in avans;.","capital si rezerve."],"correct":2},{"question":"Intreprinderea se aprovizioneaza de la un furnizor cu materii prime, in suma de 300 lei, care vor fi achitate ulterior Incadrati operatia intr-una din urmatoarele tipuri de modificari:","answers":["A + x = P + x;.","A - x = P - x;.","A = P + x - x;.","A + x - x = P;.","A + x = P - x."],"correct":0},{"question":" La iesirea din entitate a investitiilor pe termen scurt, eventualele ajustari pentru deprecieri de valoare:","answers":["se anuleaza;.","se suplimenteaza;.","se micsoreaza;.","nu se opereaza nici o modificare;.","se inregistreaza pe seama cheltuielilor."],"correct":4},{"question":"La intrarea in gestiune bunurile sunt evaluate la valoarea de intrare (valoarea contabila) Care din valorile prezentate in continuare nu reprezinta valoare de intrare:","answers":["costul de achizitie;.","valoarea de utilitate;.","valoarea de aport;.","valoarea justa;.","costul de productie."],"correct":3},{"question":"Legatura reciproca dintre debitul unui cont si creditul altui cont, stabilita cu ocazia inregistrarii operatiilor economice sau financiare in contabilittea curenta poarta denumirea de:","answers":["inregistrare cronologica;.","corespondenta conturilor;.","inregistrare sistematica;.","dubla inregistrare;.","dubla reprezentare."],"correct":1},{"question":" Metoda contabilitatii este:\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["calea rationala de urmat pentru atingerea scopului;.","mijlocul de realizare a scopului urmarit;.","judecarea logica a fenomenelor si proceselor economice;.","trecerea de la simplu la compus, pentru a se ajunge la generalizare;.","examinarea sistematica a fiecarui element component al unui obiect sau fenomen."],"correct":0},{"question":"Nevoia de armonizare si uniformitate in producerea si utilizarea informatiilor  contabile impune:","answers":["normarea contabilitatii;.","reglementarea contabilitatii;.","normalizarea contabilitatii;.","modernizarea contabilitatii;.","internationalizarea contabilitatii."],"correct":3},{"question":"O datorie reprezinta:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["o sursa controlata de intreprindere;.","o obligatie actuala a intreprinderii si prin decontarea careia se asteapta sa genereze beneficii economice viitoare pentru intreprindere;.","o sursa controlata de intreprindere ce decurge din evenimente trecute si prin decontarea careia se asteapta sa rezulte o iesire de resurse, care incorporeaza beneficii economice;.","o obligatie actuala a intreprinderii, ce decurge din evenimente trecute si prin decontarea careia se asteapta sa rezulte o iesire de resurse, care incorporeaza beneficii economice;.","o responsabilitate de a actiona intr-un anumit sens."],"correct":3},{"question":" Operatiile care modifica elementele din structura bilantului, direct legate de evaluarea pozitiei financiare a intreprinderii, sunt analizate prin intermediul ecuatiei bilantiere:\r\nPrecizati forma corecta a ecuatiei bilantiere","answers":["A = P;.","U = R;.","A = C - D;.","A = C - R;.","A = C + D."],"correct":4},{"question":"Operatia de aprovizionare cu materii prime de la un furnizor, in suma de 50 lei, genereaza una din urmatoarele formule contabile:","answers":["50 301 = 401 50;.","50 401 = 301 50;.","50 301 = 404 50;.","50 301 = 5121 50;.","50 5121 = 301 50."],"correct":0},{"question":"Orice operatie efectuata in cadrul intreprinderii, se consemneaza letric si cifric, cantitativ si valoric, intr-un document Aceasta inseamna ca documentul contabil raspunde in principal la una din urmatoarele functii:","answers":["functia juridica;.","functia de calculatie;.","functia de asigurare a integritatii patrimoniului;.","functia de verificare a activitatilor desfasurate;.","functia de consemnare."],"correct":4},{"question":"O informatie este semnificativa daca:","answers":["are o valoare considerabila;.","are o natura neobisnuita;.","nu este neglijabila;.","este probabil ca persoana care utilizeaza informatia sa actioneze in mod diferit in lipsa acesteia;.","este relevanta."],"correct":3},{"question":"Precizati cui apartine prima definitie data contabilitatii:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["Federigo Melis;.","Giorgio Berni;.","Grigore Botez;.","Domenico Bragadino;.","Luca Paciolo."],"correct":4},{"question":"Precizati in functie de care criteriu, dintre cele enumerate mai jos, societatile sunt grupate in societati de persoane, societati de capitaluri si societati mixte:","answers":["in functie de structura asocierii dintre persoane si capitaluri;.","in functie de marimea lor;.","in functie de forma juridica de organizare;.","in functie de forma de proprietate asupra capitalului investit;.","in functie de obiectul de activitate."],"correct":0},{"question":"Precizati care sunt structurile calitative folosite in cadrul bilantului pentru modelarea patrimoniului:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["activ si pasiv;.","debit si credit;.","activ si utilizari;.","pasiv si resurse;.","nici una din cele prezentate."],"correct":0},{"question":"Precizati care element dintre cele enumerate mai jos nu se include in structura datoriilor curente si pe termen lung:","answers":["imprumuturi si datorii asimilate;.","datorii intre entitatile afiliate;.","datorii fiscale si datorii privind asigurarile sociale;.","datorii cu exigibilitate sau valoare incerta;.","avansurile incasate in contul comenzilor."],"correct":3},{"question":"Precizati cum se clasifica documentele contabile dupa modul de tiparire:","answers":["documente primare si documente centralizatoare;.","documente cu regim special si documente fara regim special;.","documente tipizate si documente netipizate;.","documente interne si documente externe;.","documente generale si documente specifice unor activitati."],"correct":2},{"question":" Precizati care este operatia la care sunt supuse documentele justificative dupa ce au fost inregistrate in registrele contabile:","answers":["clasare;.","arhivare;.","prelucrare;.","verificare;.","rectificarea greselilor."],"correct":2},{"question":"Precizati in ce sunt inregistrate si grupate datele sursa privind operatiile economice si financiare consemnate in documentele justificative:","answers":["in documentele contabile;.","in balanta de verificare;.","in situatiile financiare anuale;.","in documentele contabile de sinteza;.","in registrele contabile."],"correct":0},{"question":" Precizati care afirmatie nu este conforma cu realitatea:","answers":["evidenta produselor, lucrarilor si serviciilor in curs de executie se tine cu ajutorul conturilor 331 si 332;.","ambele conturi sunt de mijloace economice, cu functie de activ;.","se debiteaza cu valoarea la cost de productie a stocului de produse in curs de executie, respectiv a lucrarilor si serviciilor in curs, la sfarsitul perioadei;.","se crediteaza cu incarcarea in gestiune a produselor in curs, respectiv a valorii lucrarilor si serviciilor in curs, la inceputul perioadei urmatoare;.","soldul conturilor reprezinta valoarea la cost de productie a produselor aflate in curs, respectiv a lucrarilor si serviciilor in curs de executie, la sfarsitul perioadei."],"correct":3},{"question":"Precizati ce semnifica soldul debitor al contului 169 \"Prime privind rambursarea obligatiunilor\":","answers":["suma primelor de rambursare aferente imprumuturilor din emisiune de obligatiuni;.","valoarea primelor de rambursare amortizate;.","valoarea primelor de rambursare a obligatiunilor neamortizate;.","contul 169 nu prezinta sold final debitor;.","imprumuturile din emisiuni de obligatiuni nerambursate."],"correct":2},{"question":"Precizati ce poate reflecta soldul debitor al contului 5121:","answers":["contul 5121 nu poate avea sold debitor;.","poate reprezenta creditul acordat de banca prin contul curent;.","disponibilitatile banesti existente la un moment dat;.","dobanzile de platit aferente creditelor bancare pe termen scurt;.","creditele de la trezoreria statului."],"correct":2},{"question":"Precizati care afirmatie nu este conforma cu realitatea:","answers":["conturile de cheltuieli dupa functia contabila sunt conturi de activ;.","conturile de venituri dupa functia contabila sunt conturi de pasiv;.","conturile de venituri se crediteaza cu valoarea veniturilor obtinute;.","conturile de cheltuieli se crediteaza cu valoarea cheltuielilor efectuate;.","conturile de venituri si cheltuieli nu prezinta sold la sfasitul lunii."],"correct":3},{"question":"Precizati care afirmatie nu este conforma cu realitatea:","answers":["veniturile determina cresterea situatiei nete;.","conturile de venituri sunt conturi de pasiv;.","conturile de venituri se debiteaza cu valoarea veniturilor incasate;.","conturile de venituri se crediteaza cu valoarea veniturilor obtinute;.","conturile de venituri nu prezinta sold la sfarsitul perioadei."],"correct":2},{"question":"Principiul non conpensatiilor consta:\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["in delimitarea in timp a veniturilor si cheltuielilor aferente activitatii intreprinderii.","in reflectarea in situatiile financiare a realitatii economice, nu numai a formei juridice a evenimentelor si tranzactiilor;.","in necompensarea valorilor elementelor de activ cu valorile elementelor de pasiv si nici a cheltuielilor cu veniturile;.","in evaluarea separata a elementelor de activ si pasiv;.","in aplicarea acelorasi reguli, principii si metode de evaluare si inregistrare in contabilitate."],"correct":2},{"question":" Principiul evaluarii separate a elementelor de activ si pasiv consta:\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["in delimitarea in timp a veniturilor si cheltuielilor aferente activitatii intreprinderii;.","in reflectarea in situatiile financiare a realitatii economice, nu numai a formei juridice a evenimentelor si tranzactiilor;.","in necompensarea valorilor elementelor de activ cu valorile elementelor de pasiv si nici a cheltuielilor cu veniturile;.","in evaluarea separata a elementelor de activ si pasiv;.","in aplicarea acelorasi reguli, principii si metode de evaluare si inregistrare in contabilitate."],"correct":3},{"question":" Principiul prevalentei economicului asupra juridicului consta:\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["in delimitarea in timp a veniturilor si cheltuielilor aferente activitatii intreprinderii;.","in reflectarea in situatiile financiare a realitatii economice, nu numai a formei juridice a evenimentelor si tranzactiilor;.","in necompensarea valorilor elementelor de activ cu valorile elementelor de pasiv si nici a cheltuielilor cu veniturile;.","in evaluarea separata a elementelor de activ si pasiv;.","in aplicarea acelorasi reguli, principii si metode de evaluare si inregistrare in contabilitate."],"correct":1},{"question":"Principiul permanentei metodelor consta:\r\nPrecizati varianta corecta","answers":["in delimitarea in timp a veniturilor si cheltuielilor aferente activitatii intreprinderii;.","in reflectarea in situatiile financiare a realitatii economice, nu numai a formei juridice a evenimentelor si tranzactiilor;.","in necompensarea valorilor elementelor de activ cu valorile elementelor de pasiv si nici a cheltuielilor cu veniturile;.","in evaluarea separata a elementelor de activ si pasiv;.","in aplicarea acelorasi reguli, principii si metode de evaluare si inregistrare in contabilitate."],"correct":4},{"question":"Prin aplicarea prevederilor legale in vigoare toate tipurile de intreprinderi utilizeaza:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["bilantul vertical;.","bilantul cont;.","schema orizontala de bilant;.","bilantul sub forma tabloului cu doua parti;.","ramane la latitudinea fiecarei intreprinderi."],"correct":0},{"question":"Ponderea cea mai mare a informatiilor, utilizate de managerul intreprinderii, sunt de natura contabila si se clasifica in mai multe categorii, astfel:\r\nPrecizati care categorie dintre cele enumerate este gresita","answers":["informatii operationale;.","informatii financiar-contabile;.","informatii contabile de gestiune;.","informatii fiscale;.","informatii sociale."],"correct":4},{"question":" Procedeele metodei contabilitatii, comune si altor discipline economice sunt:\r\nUnul dintre procedeele enumerate nu apartine acestei categorii Identificati-l!","answers":["documentatia;.","evaluarea;.","calculatia;.","inventarierea;.","analiza."],"correct":4},{"question":"Rezultatul exercitiului:\r\nIndicati afirmatia gresita","answers":["poate fi profit si pierdere;.","profitul - rezultatul pozitiv;.","profitul - excedent al veniturilor asupra cheltuielilor;.","pierderea - rezultatul negativ;.","pierderea - cheltuielile efectuate nu au fost acoperite din veniturile proprii."],"correct":0},{"question":"Recunoasterea in contul de profit si pierdere a unui element atunci cand acesta:\r\n- duce la o crestere a beneficiilor economice viitoare prin cresterea unui activ sau diminuarea unei datorii;\r\n- modificarea aceasta poate fi evaluata credibil\r\nReprezinta:","answers":["recunoasterea datoriilor;.","recunoasterea cheltuielilor;.","recunoasterea veniturilor;.","recunoasterea activelor;.","recunoasterea capitalurilor proprii."],"correct":2},{"question":"Recunoasterea in contul de profit si pierdere a unui element atunci cand acesta:\r\n- duce la o scadere a beneficiilor economice viitoare prin scaderea unui activ sau cresterea unei datorii;\r\n- modificarea aceasta poate fi evaluata credibil\r\nReprezinta:","answers":["recunoasterea datoriilor;.","recunoasterea cheltuielilor;.","recunoasterea veniturilor;.","recunoasterea activelor;.","recunoasterea capitalurilor proprii."],"correct":1},{"question":" Sumele incasate in exercitiul curent, in vederea livrarii de bunuri in exercitiul urmator, sunt considerate:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["venituri inregistrate in avans;.","subventii;.","cheltuieli inregistrate in avans;.","cheltuieli anticipate;.","valori incasate in perioada curenta, care sunt recunoscute ca venituri in acceasi perioada."],"correct":0},{"question":"Se incaseaza prin casieria intreprinderii suma de 50 lei de la un angajat, reprezentand o imputatie Incadrati operatia intr-una din urmatoarele tipuri de modificari:","answers":["A + x = P + x;.","A - x = P - x;.","A = P + x - x;.","A + x - x = P;.","A + x = P - x."],"correct":3},{"question":"Structura contului este formata din mai multe elemente\r\nPrecizati elementul gresit din cele enumerate:","answers":["denumirea sau titlul contului;.","explicatia operatiunii economice inregistrate;.","debitul si creditul;.","rulajul contului;.","stocul contului."],"correct":4},{"question":"Situatia stocurilor in luna aprilie este: 104 stoc initial 10 buc x 0,50 lei/buc; intrari pe 804 20 buc x 0,20 lei/buc, 1604 30 buc x 0,30 lei/buc, 1904 80 buc x 0,48 lei/buc, 3004 15 buc x 0,20 lei/buc; iesiri pe 1704 40 buc si 2104 70 buc Valoarea stocului final evaluat prin metoda CMP dupa fiecare operatie de intrare este:","answers":["13,32 lei;.","3 lei;.","21,08 lei;.","34,08 lei;.","16,32 lei."],"correct":0},{"question":"Soldul creditor al contului 121 \"Profit sau pierdere\" reflecta:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["profitul realizat, daca veniturile depasesc cheltuielile;.","pierderea realizata, daca cheltuielile depasesc veniturile;.","contul 121 nu prezinta sold final creditor;.","pierderea neacoperita;.","profitul nerepartizat."],"correct":0},{"question":"Se achita o datorie fata de un furnizor din contul de la banca, in suma de 200 lei Incadrati operatia intr-una din urmatoarele tipuri de modificari:","answers":["A + x = P + x;.","A - x = P - x;.","A = P + x - x;.","A = P + x - x;.","A + x = P - x."],"correct":1},{"question":"Utilizatorii informatiilor contabile se clasifica in utilizatori interni si externi Utilizatorii externi nu includ:","answers":["angajatii;.","investitorii;.","guvernul si institutiile sale;.","managerii intreprinderii;.","creditorii financiari."],"correct":3},{"question":"Un activ este circulant cand:\r\nO conditie dintre cele prezentate este gresita Identificati-o!","answers":["se asteapta sa fie realizat sau este detinut pentru vanzare sau consum in cursul normal al ciclului de exploatare al intreprinderii;.","este detinut in scopul comercializarii lui sau pe termen scurt si se asteapta sa fie realizat in termen de 12 luni de la data intocmirii bilantului;.","reprezinta numerar sau echivalente de numerar a caror utilizare nu este restrictionata;.","este reprezentat de creante aferente ciclului de exploatare;.","se asteapta sa se realizeze intr-o perioada mai mare de 12 luni de la data intocmirii bilantului."],"correct":4},{"question":"Una din afirmatiile ce urmeaza este gresita Care este aceasta?","answers":["rectificarea greselilor in documente se face prin taierea textului sau sumei gresite cu o linie;.","corectia facuta se confirma prin semnaturile acelorasi persoane care au semnat initial documentul;.","in documentele de casa si de banca nu se admit corecturi;.","documentele de casa si de banca gresite se anuleaza si detaseaza din carnetele respective;.","se intocmesc apoi alte documente corecte."],"correct":3},{"question":"Una dintre caile de majorare a capitalului social o reprezinta conversia unui angajament financiar in capital Precizati care este motivul recurgerii la aceasta modalitate:","answers":["probleme de trezorerie care nu permit achitarea obligatiilor;.","procurarea de noi resurse pentru finantarea investitiilor;.","ca urmare a retragerii unor actionari sau asociati;.","efect psihologic favorabil in fata actionarilor;.","epuizarea rezervelor."],"correct":0},{"question":"Utilizatorii informatiilor contabile se clasifica in utilizatori interni si externi Utilizatorii interni includ:","answers":["angajatii;.","investitorii;.","guvernul si institutiile sale;.","managerii intreprinderii;.","creditorii financiari."],"correct":3},{"question":"Una dintre trasaturile de mai jos nu poate fi atribuita contului Care este aceasta ?","answers":["contul reprezinta un model de evidenta si calcul in expresie valorica;.","contul este un model de inregistrare cronologica a evolutiei patrimoniului;.","contul reprezinta un model de individualizare si grupare a situatiei si miscarii elementelor;.","contul realizeaza dubla reprezentare a patrimoniului;.","contul reprezinta un model de sistematizare a existentelor si modificarilor de sens contrar."],"correct":3},{"question":"Utilizarea formulelor contabile de stornare in negru duce la:","answers":["micsorarea artificiala a rulajelor conturilor care participa la stornare;.","marirea artificiala a soldurilor finale ale conturilor care participa la stornare;.","micsorarea artificiala a soldurilor finale ale conturilor care participa la stornare;.","marirea artificiala a rulajelor conturilor care participa la stornare;.","micsorarea artificiala a total sumelor conturilor care participa la stornare."],"correct":3},{"question":"Una din functiile de mai jos nu poate fi atribuita balantei de verificare Care este aceasta?","answers":["balanta de verificare realizeaza concordanta dintre conturile sintetice si cele analitice;.","balanta de verificare realizeaza dubla reprezentare a patrimoniului;.","balanta de verificare realizeaza verificarea exactitatii inregistrarilor efectuate in conturi;.","balanta de verificare grupeaza si centralizeaza datele inregistrate in conturi;.","balanta de verificare reprezinta un instrument de analiza a activitatii economice."],"correct":1},{"question":"Una din functiile de mai jos nu poate fi atribuita contabilitatii financiare Care este aceasta?","answers":["functia de inregistrare a tranzactiilor in scopul determinarii periodice a rezultatului obtinut;.","functia de determinare a rezultatelor analitice pe produse sau activitati;.","functia de furnizare a informatiilor necesare sintezelor macroeconomice;.","functia de satisfacere a cerintelor informationale ale analizei financiare;.","functia de comunicare financiara externa."],"correct":1},{"question":" Un element din cele de mai jos nu este cuprins in structura capitalurilor proprii Care este acesta?","answers":["rezerve din reevaluare.","prime de capital.","capital social.","subventii pentru investitii.","rezultatul reportat"],"correct":3},{"question":"Unul din enunturile de mai jos nu reprezinta o functie a balantei de verificare Care este acesta?","answers":["de a realizare a concordantei dintre conturile analitice si cele sintetice.","functia de instrument de verificare, de control.","functia de de legatura dintre conturile analitice si cele sintetice si dintre acestea din urma si bilant.","functia de verificare a exactitatii inregistrarilor efectuate in conturi.","functia de realizare a dublei reprezentari a patrimoniului"],"correct":4},{"question":" Veniturile din variatia stocurilor (grupa 71) sunt considerate:\r\nAlegeti varianta corecta","answers":["venituri financiare;.","venituri extraordinare;.","venituri din exploatare;.","nu sunt considerate venituri;.","venituri din ajustari."],"correct":2}]